%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Lista de todos os pacotes usados %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings} % Adiciona arquivos em linguagem de programação ao texto
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumerate}% Muda configuração d enumeração
\usepackage{wrapfig}% Figura
\usepackage[nottoc]{tocbibind}% Adiciona referencia da bibliografia no indice
\usepackage{rotating}% Rotaciona objetos
\usepackage{pgfplots}% Adiciona graficos
\usepackage{multirow} % | Implementa multi linhas na tabela (adiciona a
                      % | variável modificável multirow)
\usepackage{multicol} % | Implementa multi colunas na tabela (adiciona a
                      % | variável modificável multicol)
\usepackage{graphicx}
\usepackage{scalefnt}
\usepackage[titletoc]{appendix} % Adiciona titulo do apendice no sumario
\usepackage{xcolor}% Cor de fundo do texto
\usepackage{comment}% Adiciona blocos de comentário
\usepackage{filecontents}
\usepackage[alf,versalete,bibjustif,abnt-etal-cite=2]{abntex2cite} % Define o estilo de bibliografia
%\usepackage[numbers,authoryear]{natbib}  %[authoryear] % / Pacote alternativo
                                                        % / para bibliografia
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx} % Índice remissivo
\usepackage{float}
\usepackage{pifont} % Símbolos tipo checkmark\ding{52}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{calrsfs} % Calígrafico
\usepackage{setspace} % Espaçamento flexível
\usepackage{indentfirst} % Primeiro parágrafo
\usepackage[left=3cm,right=2cm,top=3cm,bottom=2cm]{geometry} % Margens A4
%\usepackage[left=2.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=1.5cm]{geometry} % Margens A5
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[intoc]{nomencl} % Permite a geração da nomenclatura
% | \makenomenclature : Esse comando gera o arquivo de nomenclatura, após isso
% | para gerar ou atualizar a nomenclatura deve-se abrir o terminal na pasta
% | onde encontram-se os arquivos e dar o comando: makeindex
% | <nome do ficheiro tex>.nlo -s nomencl.ist -o <nome do ficheiro tex>.nls
% | Você pode configurar o Latex para executar esse comando 
\usepackage{framed}% Coloca molduras em textos, figuras e outros
\usepackage{subcaption}% Subfiguras
\usepackage{cleveref}% Referências de figuras
\usepackage{etoolbox} % Algo haver com os três grande grupos da nomenclatura
\usepackage{xspace}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{adjustbox} % Ajusta tamanho de objetos
\usepackage{tabularx} % Tabela ajustável (equivalente a \begin{tabular}*)
%\usepackage[paper=A4,pagesize]{typearea} % Muda tamanho de pagina do documento
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{pgfplots.groupplots} % Adiciona graficos em grupos
\usetikzlibrary{patterns}% Adiciona hachura nos gráficos de barras
\usepgflibrary{arrows}% for more options on arrows
\usepackage{xstring}% condicional if else if
\usepackage{document_class/nomenclatura_udesc}
\usepackage{document_class/elementos_pre_textuais_udesc_mestrado}
